#+title: Вариант организации информационной системы поддержки проекта создания системы
#+description:

* Отказ от ответственности



* Структура каталога

- =README.org= - этот файл с описанием проекта
- =Makefile= - сборочный скрипт [[https://www.gnu.org/software/make/][GNU make]].
- =_templates= - каталог с шаблонами различных информ объектов
  + =prj= - шаблоны проекта и его составляющих
    - =shared= - универсальные шаблоны
    - =solution= - шаблоны специфические для проектов создания киберфизических систем
    - =endeavor= - шаблоны специфические для проектов создания систем создания
  + =sys= - шаблоны системы и её составляющих
    - =shared= - универсальные шаблоны
    - =solution= - шаблоны специфические для киберфизических систем
    - =endeavor= - шаблоны специфические для систем создания
- =prj= - каталог для проектов
- =sys= - каталог для систем
- =public= - скомпилированный статический сайт

* Установка
- Установить [[https://www.gnu.org/software/make/][GNU make]]
- Установить [[https://www.gnu.org/software/emacs/][GNU emacs]] или [[https://www.docker.com/][Docker]]
- Установить [[https://plantuml.com][plantuml]]
- Установить дополнительные библиотеки
#+begin_src shell
# устанавливаем вспомогательные библиотеки
git submodule init
git submodule update
# устанавливаем спрайты для plantuml
copy --recursive _lib/semod-plantuml/src/sprites /usr/local/share/semod/sprites
#+end_src

* Сборка

Доступные команды =make=:

- =clean-puml= - зачистить все диаграммы
- =puml= - скомпилировать диаграммы из исходников
- =site= - скомпилировать странички сайта при помощи локальной установки Emacs (этот скрипт подходит для автоматической сборки Gitlab Pages)
- =docker= - скомпилировать странички сайта при помощи Emacs в докере (этот скрипт подходит для локальной отладки, он ещё по дороге компилирует диаграммы)

* Результаты

Результат компиляции складывается в каталог =public=, из него же устанавливается в Gitlab Pages.

Пример получающегося сайта проекта можно поглядеть тут: [[https://semod.gitlab.io/semod-org/]]

* Мотивация
